---
title: OrangeFox 更新日志
description:
published: 1
date: 2020-03-05T17:42:56.032Z
tags:
---

## OrangeFox
> 正在开发中。 预计 2020 年完成 
> 
> {.is-info}
* 符合 Android Q (10) 设计规范
* Android Q 手势
* 更好的用户体验
* 修复和改善 Magisk 管理
* 电池图标现由 C 语言绘制
* 合并 TWRP 最新的更改

## OrangeFox R10.1 - 最新版本
* 保存历史日志（压缩包）到 /sdcard/Fox/logs/ 文件夹
* 所有的日志将会保存到 /sdcard/Fox/logs/
* 在新设备上支持 MIUI 增量更新（比如 lavender，violet）
* 为 system-as-root 提供更好的支持
* 改进对 Android 10 的支持
* 改进对 MIUI 11 的支持
* "禁用 DM 校验" 和 "禁用强制加密" 默认不勾选。 这是必要的。 第一，基于  **Android Pie** 或 **Android 10** 的最新版 MIUI 不可以在禁用 DM 校验的情况下正常工作 (不仅 MIUI OTA 增量更新会失败，可能还会出现其他的问题); 第二，近期的 MIUI 可能会强制加密您的设备，并忽略所有妄图阻止加密的设置; 第三，近期某些基于 AOSP 的 ROM 可能也无法在禁用 DM 校验或强制加密的情况下工作。 因此，任何启用这些设置的人都必须在每次刷入 ROM 前手动勾选这些选项 (维护者也许会对某些远古设备保留原有的默认设置，因为基于旧版本的 MIUI 设备并没有这个问题)
* Magisk 更新到 v20.1
* 处理 “Android 救援程序” 消息
* 现提供更多关于已安装 ROM 的信息(如果已安装 ROM)
* 调整某些资源以与 TWRP 协调一致
* 加密: 如果不需要，请不要尝试包装密匙
* 加密: 加密文件: 添加对密匙 2 的支持
* 修复应用管理的问题
* 在第三方 ROM 上禁用一些不必要的警告
* 添加乌克兰语，法语和越南语
* 更新所有的语言
* 大量修复

## OrangeFox R10
* 引导全面升级为 Material Design 2 风格设计
* OrangeFox 团队探索并重构 Recovery 的逻辑
* 合并最新 TWRP 3.3.1 的提交
* 添加内置的应用管理器
* 添加内置 Magisk 管理 (某些错误的模块不再会导致引导循环)
* 改善手电筒实现以支持更多的设备
* 添加快速备份选项 (仅需点击一次即可备份基本分区)
* 添加对非 MIUI 设备的 OTA 支持
* 修复 MIUI OTA 的问题
* 对安全选项增加了 PIN 码
* 对安全选项增加了图案解锁
* 极大改善 OrangeFox 的保护措施。 密码不再会在重新安装 OrangeFox 后重置。
* 添加启动时禁用 ADB 的功能。
* 对内置文件管理器进行重大升级。
* 文件管理器支持使用 “返回” 键返回到父目录
* 文件管理器支持合并安装中 ZIP 文件
* 添加文件管理器中 ZIP 和 IMG 文件的排序
* 长按可查看文件可用操作
* 文件管理器会显示当前目录的路径
* 在文件管理器中添加搜索功能
* 在文件管理器中添加读取 txt 文件的功能
* 添加文件管理器中压缩/解压文件的功能
* 为文件管理器增添文件校验功能
* 文件操作界面增添文件信息界面
* 为文件管理器增添文件权限修改功能
* 添加对物理导航键的支持
* 音量+ 和 电源键 启用手电筒
* 添加“重启到 EDL ” 重启选项
* 移除 MIUI OTA 固有代码，对于非小米设备，我们构建 OrangeFox 不需要这个功能
* 添加了大量自定义，如新的主题、 颜色、 设置、 电池风格、 导航栏设置等等。
* 应用主题的速度“大幅提高”，并且主题设置在重新安装 OrangeFox 后也能保存
* 格式化 Data 分区和 SD 卡合并到新的“分区管理”界面。
* 清除菜单只提供清除功能
* 您需要点击两次以打开 AromaFM (不再会误触打开 AromaFM)
* 合并备份和还原到一个界面 (添加备份请点击 “+” 按钮)
* 设置界面重设计为彩虹图标列表 (像 Android Pie 一样)
* 新增“ Fox 插件”界面(仅在通过压缩包安装的 OrangeFox 上可用)
* 找不到备份时会显示一个更为美观的新界面
* 更改 log 中的欢迎消息
* 修复锁屏中的滑动解锁，并设置滑动解锁为默认设置
* 我们现在支持异形屏正常显示，状态栏可以正常延展如同 MIUI
* 添加对大圆角设备的支持 (Poco，说的就是你~)
* 我们进行了最大程度的优化，以改善滞后的页面、键盘和对话框
* 大量更改和错误修正
* 翻译已经从我们的 Crowdin 更新。 原来的翻译已经被删除。
